\SetVersePairs{
  {\item \VSup{2bc}Sitívit in te ánima \MediatioD{me}[a,] te desiderávit caro \TerminatioDI{me}a.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{2cde}A minh'alma se agarra em \MediatioD{vós}[,] minha carne também vos de\TerminatioDI{se}ja.~\Responsorium},
  {\item \VSup{3}In terra desérta et árida et ina\Flexa*{quó}[sa,] sic in sancto ap\-párui \MediatioD{ti}[bi,] ut víderem virtútem tuam et glóriam \TerminatioDI{tu}am.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{3}Como terra sedenta e sem \Flexa*{á}[gua!] Venho assim contemplar-vos no \MediatioD{tem}[plo,] para ver vossa glória e po\TerminatioDI{der}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{4}Quóniam mélior est misericórdia tua super \MediatioD{vi}[tas,] lábia mea lau\TerminatioDI{dá}bunt te.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{4}Vosso amor vale mais do que a \MediatioD{vi}[da] e por isso meus lábios vos \TerminatioDI{lou}vam.~\Responsorium},
  {\item \VSup{5}Sic benedícam te in vita \MediatioD{me}[a,] et in nómine tuo levábo manus \TerminatioDI{me}as.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{5}Quero, pois, vos louvar pela \MediatioD{vi}[da,] e elevar para vós minhas \TerminatioDI{mãos}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{6}Sicut ádipe et pinguédine repleátur ánima \MediatioD{me}[a,] et lábiis exsultatiónis laudábit os \TerminatioDI{me}um.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{6ab}A minh'alma será saci\MediatioD{a}[da,] como em grande banquete de \TerminatioDI{fes}ta.~\Responsorium
    \item \VSup{6cd}Cantará a alegria em meus \MediatioD{lá}[bios,] ao cantar para vós meu lou\TerminatioDI{vor}!},
  {\item \VSup{7}Cum memor ero tui super stratum \MediatioD{me}[um,] in matutínis meditábor \TerminatioDI{de} te.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{7}Penso em vós no meu leito, de \MediatioD{noi}[te,] nas vigílias suspiro por \TerminatioDI{vós}!~\Responsorium},
  {\item \VSup{8}Quia fuísti adiútor \MediatioD{me}[us,] et in velaménto alárum tuárum exsul\TerminatioDI{tá}bo.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{8}Para mim fostes sempre um so\MediatioD{cor}[ro;] de vossas asas à sombra eu e\TerminatioDI{xul}to!~\Responsorium},
  {\item \VSup{9}Adhǽsit ánima mea \MediatioD{post}[ te,] me suscépit déxtera \TerminatioDI{tu}a.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{9}Minha alma se agarra em \MediatioD{vós}[;] com poder vossa mão me sus\TerminatioDI{ten}ta.~\Responsorium}
}